證實共狗同CCTVB勾結!!!

寶礦力撤廣告 環球時報引TVB回應：寶礦力討好示威者向暴力低頭

有網民發起多項抵制運動，包括拒絕到支持修例的餐廳或機構消費，又質疑無綫新聞就修例的報道偏頗，發起抵制任何在無綫電視落廣告的商戶。

昨晚網上流傳，無綫電視的其一個廣告客戶寶礦力水特在社交網站facebook專頁，回覆客人查詢的訊息。訊息提及，因應目前社會情況，公司由上周起已抽起在TVB的廣告，預料需要兩周處理。另外，公司也要求無綫進行全面評估，冀無綫早日回應社會關注。

寶礦力水特此舉獲大批網民讚好，不少人更聲言要「要到寶礦力以示支持」。不過，寶礦力水特則一直未有公開證實訊息的真偽。《香港01》昨日致電寶礦力水特查詢，但職員指要了解事件，至今仍未回覆。

環球時報引述TVB回應寶礦力撤廣告事件，TVB發言人指做法等同對暴力低頭。
環球時報引述TVB回應寶礦力撤廣告事件，TVB發言人指做法等同對暴力低頭。

環時引述TVB：寶礦力討好示威者 等同向暴力低頭

內地《環球時報》旗下的環球網今日的報道指出，日本大塚製藥公關事務一名女職員認實事件，抽起TVB廣告是香港大塚製藥公司出於商業原因考慮，經過諸多討論得出的結果，不涉及任何政治因素。她強調，該決定完全由香港大塚製藥公司自行作出，日本方面並未給予任何指示。

《環球時報》又引述TVB發言人回應，對寶礦力撤廣告表示遺憾，又指無綫新聞客觀報道暴力衝擊立法會事件，收視率很高、影響力很大，受到示威者針對，寶礦力討好示威者的做法，等同向暴力低頭。

消息一出後，大批內地網民便到寶礦力水持中國的微博「洗版」，認為寶礦力水特是支持「港獨」、要求對方「滾出中國」。

TVB證實有抽廣告 強調新聞部獨立客觀

TVB發言人回覆《香港01》查詢時指：「因最近經濟情況及政治事件，少數個別廣告客戶希望押後其宣傳計劃，或基於種種因素需調動廣告時間。本台會視乎個別情況作出處理，對公司業務並無重大影響。無綫電視的新聞採訪一直秉持中立、專業及客觀的原則，並確保報道準確及持平。於近期示威及衝突事件中，本台記者堅守崗位，第一時間在現場直播，透過提供多角度畫面讓觀眾親眼目睹現場實況，公正不偏報道事件。」

確認《環時》報道 對港媒書面回應刪「打壓」「成磨心」字句

《香港01》記者向TVB查詢《環球時報》的說法是否準確，為何認為寶礦力討好示威者向暴力低頭。發言人確認《環球時報》的報道，但無補充。另外，TVB發言人給予中港兩地傳媒的書面回應，亦不一致，TVB向內地傳媒表明外界對無綫「不恰當打壓」，「無綫電視成為磨心（兩面不討好）是意料之內」，但給香港傳媒的書面回應，則刪除此句。

【無綫電視給予香港傳媒書面回應全文】

因最近經濟情況及政治事件，少數個別廣告客戶希望押後其宣傳計劃，或基於種種因素需調動廣告時間。本台會視乎個別情況作出處理，對公司業務並無重大影響。

無綫電視的新聞採訪一直秉持中立、專業及客觀的原則，並確保報道準確及持平。於近期示威及衝突事件中，本台記者堅守崗位，第一時間在現場直播，透過提供多角度畫面讓觀眾親眼目睹現場實況，公正不偏報道事件。

【無綫電視給予內地傳媒書面回應全文】

1. 無綫電視發言人說，對寶礦力昨天發表的公開信表示極度遺憾，特別是有關該公司要全面檢討對無綫電視投放廣告的計劃，及促請無綫電視響應公眾關注的言論。

2. 近期在香港發生之示威及衝突事件中，無綫電視新聞均實時以多角度畫面現場直播，讓觀眾第一時間了解現場實況。無綫電視成為磨心（兩面不討好），是意料之內。任何對無綫電視不恰當的打壓，均不會影響本台公正不偏、客觀持平的新聞報道原則。

支共打算針對寶礦力去阻止其他廣告商抽廣告!!!! 如果寶礦力打算退嘅 唔好屌佢地 畢竟商家做嘅都係商業決定 要有利可圖先會做 咁樣反而會嚇退商家!!! 所以而家繼續買寶礦力之餘而家要低調! 目標係要佢地慳廣告費之餘有額外收入 從而鼓勵其他廣告商抽廣告!!! 如果唔做野就功敗垂成架啦!!!!

推